---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Притесняются ли женщины в исламе?
date: 2024-11-01
description: Ислам поощряет равенство женщин и осуждает угнетение. Ошибки в толковании
  часто возникают из-за культурной практики, а не из-за исламского учения.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/article/109366/
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/70042/
  title: islamqa.info
translator_id: 594830
---

Среди наиболее важных тем, интересующих немусульман, - статус мусульманских женщин и тема их прав, а точнее, их предполагаемого отсутствия. Изображение мусульманских женщин в средствах массовой информации, обычно рассказывающее об их "угнетении и тайнах", похоже, способствует такому негативному восприятию.

Основная причина этого заключается в том, что люди часто не могут провести различие между культурой и религией - двумя совершенно разными вещами. На самом деле ислам осуждает любое угнетение, будь то по отношению к женщине или к человечеству в целом.

Коран - священная книга, по которой живут мусульмане. Эта книга была открыта 1400 лет назад человеку по имени Мухаммад {{ $page->pbuh() }}, который впоследствии стал Пророком, да возвеличит Аллах его упоминание. Прошло четырнадцать веков, и с тех пор эта книга не претерпела никаких изменений, ни одна буква не была изменена.

В Коране Возвышенный Аллах говорит:

{{ $page->verse('33:59') }}

Этот стих показывает, что ислам делает ношение хиджаба необходимым. Хиджаб - это слово, используемое для покрытия, не только головных платков (как могут подумать некоторые люди), но и свободной, не слишком яркой одежды.

Иногда люди видят закрытых мусульманок и думают, что это угнетение. Это неверно. Мусульманская женщина не угнетена, более того, она освобождена. Это происходит потому, что ее больше не ценят за что-то материальное, например, за внешность или форму тела. Она заставляет других оценивать ее за ум, доброту, честность и индивидуальность. Поэтому люди оценивают ее такой, какая она есть на самом деле.

Когда мусульманки покрывают волосы и носят свободную одежду, они следуют приказам своего Господа быть скромными, а не культурным или социальным нормам. На самом деле, христианские монахини покрывают волосы из скромности, но никто не считает их «угнетенными». Следуя повелению Аллаха, мусульманки делают то же самое.

Жизнь людей, которые откликнулись на Коран, кардинально изменилась. Это оказало огромное влияние на многих людей, особенно на женщин, поскольку это был первый раз, когда души мужчин и женщин были объявлены равными — с одинаковыми обязательствами и одинаковыми наградами.

Ислам — религия, которая высоко ценит женщин. Давным-давно, когда рождались мальчики, они приносили большую радость семье. Рождение девочки встречалось с гораздо меньшей радостью и энтузиазмом. Иногда девочек ненавидели так сильно, что их хоронили заживо. Ислам всегда выступал против этой иррациональной дискриминации девочек и женского инфантицида.

## Были ли ущемлены права женщин в исламе?

Что касается изменений в этих правах на протяжении веков, основные принципы не изменились, но что касается применения этих принципов, не может быть никаких сомнений в том, что в золотой век ислама мусульмане больше применяли шариат (исламский закон) своего Господа, и постановления этого шариата включают в себя почитание матери и обращение с женой, дочерью, сестрой и женщинами в целом добрым образом. Чем слабее становилась религиозная приверженность, тем больше эти права игнорировались, но до Дня Воскресения будет продолжать существовать группа, которая придерживается своей религии и применяет шариат (законы) своего Господа. Это люди, которые больше всего почитают женщин и предоставляют им свои права.

Несмотря на слабость религиозных убеждений среди многих мусульман в наши дни, женщины по-прежнему пользуются высоким статусом, будь то дочери, жены или сестры, хотя мы признаем, что существуют недостатки, проступки и пренебрежение правами женщин среди некоторых людей, но каждый будет отвечать за себя сам.

Ислам — это религия, которая относится к женщинам справедливо. Мусульманской женщине 1400 лет назад была дана роль, обязанности и права, которыми большинство женщин не пользуются даже сегодня на Западе. Эти права даны Богом и призваны поддерживать равновесие в обществе; то, что может показаться «несправедливым» или «недостающим» в одном месте, компенсируется или объясняется в другом месте.
